---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ඉස්ලාම් ආගමට හැරීමෙන් පසු සියලු පව් සමාව ලැබේද?
date: 2025-01-18
description: ප්‍රතික්ෂේප කරන්නෙකු මුස්ලිම් වූ විට, ඔහු මුස්ලිම් නොවන විට ඔහු කළ සියල්ල
  අල්ලාහ් සමාව දෙයි, ඔහු පාපයෙන් පිරිසිදු වේ.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/46505/
  title: islamqa.info
translator_id: 583845
---

ඔහුගේ කරුණාවෙන් සහ දයාවෙන් අල්ලාහ් ඉස්ලාමය වැළඳ ගැනීම ඊට පෙර කළ පාපයන් මකා දැමීමට හේතුවක් කර ඇත. ප්‍රතික්ෂේප කරන්නෙකු මුස්ලිම් වූ විට, ඔහු මුස්ලිම් නොවන විට ඔහු කළ සියල්ල අල්ලාහ් සමාව දෙයි, ඔහු පාපයෙන් පිරිසිදු වේ.

අම්ර් ඉබ්න් අල්-ආස් (රළියල්ලාහු අන්හු) මෙසේ පැවසීය.

{{ $page->hadith('muslim:121') }}

ඉමාම් නවාවි පැවසුවේ “ඉස්ලාමය ඊට පෙර පැමිණි දේ විනාශ කරයි” යන්නෙන් අදහස් කරන්නේ එය එය මකා දමා එය අතුගා දමන බවයි.

ෂෙයික් ඉබ්නු උතයිමින් (රළියල්ලාහු අන්හු) ගෙන්ද මෙවැනිම ප්‍රශ්නයක් අසන ලදී, ඔහු මුස්ලිම් වීමට පෙර මත්ද්‍රව්‍ය ජාවාරම් කර මුදල් උපයාගත් අයෙකු ගැන. ඔහු පිළිතුරු දුන්නේය: අල්ලාහ් නීතිවිරෝධී ධනය උපයා ගැනීමෙන් පසු අල්ලාහ් ඉස්ලාම් ආශිර්වාද කළ මෙම සහෝදරයාට අපි කියමු: සතුටු වන්න, මන්ද මෙම ධනය ඔහුට අවසර ඇති අතර ඔහු එය තබා ගත්තත් දුන්නත් ඔහුට එහි වරදක් නැත. පුණ්‍ය කටයුතුවලදී හෝ විවාහ වීමට එය භාවිතා කරයි, මන්ද අල්ලාහ් ඔහුගේ ශුද්ධ වූ ග්‍රන්ථයේ මෙසේ පවසයි.

{{ $page->verse('8:38') }}

මෙයින් අදහස් කරන්නේ සම්මත වූ සියල්ල, පොදුවේ ගත් කල, සමාව දෙනු ලැබේ. නමුත් එහි අයිතිකරුගෙන් බලහත්කාරයෙන් ගත් ඕනෑම මුදලක් ඔහුට ආපසු ලබා දිය යුතුය. නමුත් මිනිසුන් අතර ගිවිසුම් මගින් උපයාගත් මුදල්, එය නීති විරෝධී වුවද, රිබා (පොලිය) හරහා හෝ මත්ද්‍රව්‍ය විකිණීමෙන් උපයා ගන්නා මුදල්, ඔහු මුස්ලිම් වූ විට එය ඔහුට අවසර ඇත.

මුහම්මද් නබිතුමාගේ කාලයේ සිටි බොහෝ මුස්ලිම් නොවන අය {{ $page->pbuh() }} මුස්ලිම්වරුන් මරා දැමූ පසු මුස්ලිම් බවට පත් වූ නමුත් ඔවුන් කළ දේට ඔවුන්ට දඬුවම් නොලැබුණි.
